男警警署內偷同袍錢 稱佔中致抑鬱承認貪心犯案

加入警隊一年的男警在得悉同袍於警署內儲物櫃密碼鎖的密碼後，去年6月多次偷偷打開同袍的儲物櫃先後共偷去1,300元。同袍及後發現，暗中在儲物櫃安裝攝錄器而揭發事件。男警今於區院認罪，求情指受訓期間正值佔中，準外父外母見多名警員受傷、警隊聲譽受損，多次叮囑他要小心工作以免出事令女兒傷心，加上工作壓力和要獨力籌備婚禮，因而患上抑鬱。

被告劉智偉(27歲)被控於去年6月底某天至7月8日期間，在友翔道油麻地警署5樓一間男儲物櫃室，先後3次偷取共1,300元現金，並於7月9日在同一地方企圖偷竊。法官將被告還柙，案件押後至本月18日判刑，期間索閱精神、心理及背景報告。法官指被告身為警務人員卻違反誠信，監禁無可避免，索閱報告純為了解更多被告的資料，不代表判刑取向。

辯方求情指被告於2014年6月受訓，及後加入警隊，短短一年間屢獲上司加許，惟去年1月開始不知何故出現負面情緒，案發後自行見心理醫生，報告指他當時自覺上司認為他工作不稱職，對工作也失去信心，加上來自外父外母及工作的壓力，患上抑鬱症，曾想過跳樓輕生，犯案因為貪心，以及藉偷竊獲取舒暢感。案發後未婚妻仍依計劃與他結婚，與家人對他不離不棄

一日都係佔中

香港人個個都患抑鬱架啦

痴撚線

有邊個唔貪心呀

係佔中教我做人要貪心架！都係佔中累事！

明明香港有好多自由，點解重要咁貪心，要普選？

仲賴緊

我識佢真人，佢講野好低b架

上次同佢去佔領區
打撚到個示威者豬頭咁先話拉錯
搞到我都覺得唔好意思

我琴晚去廁所開大出唔到
一定係關佔中事
屌佢老母

搵2皮幾仲要貪個千幾蚊
個腦裝屎

又屈佔中， 理應重判

搵兩皮住宿舍都抑鬱?

關收入撚事咩呢啲
大把人偷排朱古力咁又係咁偷

不如全部處理過佔中嘅差佬 claim 返一百幾十萬啦

大把差佬欠貴利

睇左偷內褲

就黎隨地吐痰都可以入佔中數